委國杯葛 招獨裁政府惡法速通過

【延任VS總辭 外國經驗】委國杯葛 招獨裁政府惡法速通過

議會路線苦無突破下，議員是守到最後一分鐘，還是杯葛另起爐灶走向街頭，不只是香港民主陣營要面對難題，國際間極權統治下的反對陣營亦面對類似兩難局面。

委內瑞拉及哥倫比亞在約2000年起先後面對獨裁傾向的強人統治，美國猶他州大學助理教授Laura Gamboa 2017年研究顯示，委內瑞拉反對派發動政變及全面杯葛議會，但導致一條政府法案平均通過時間快了將近6倍。

研究形容杯葛議會最後「適得其反」，委內瑞拉的例子是，執政黨除了獲得所有國會議席，政府法案也加速通過，由杯葛前平均要217日才通過一條法案，至杯葛後的平均37日就完成，包括獨裁總統查韋斯的國有化計劃及修改議事規則等。2009年，委內瑞拉全國第二次公投通過總統可以無限次連任，正式完成民主侵蝕的過程。

【全文閱讀】

【更多「延任VS總辭」系列報道】

你拉布佢咪直接繞過你
要改基本法咪直接釋法或者落附件三
咁大個人仲咁多幻想

過就一定過，講緊拖時間

委內瑞拉係有得投票之下杯葛議會 , 香港係連票都無得投

親中派要剪布又得，搵保安直接抬走你又得
拖條撚？

攬炒喎
拖乜？

加速咪加速囉 驚你老母核爆咪

你閱讀理解係咪有問題?

拖時間即係幫communist party減速 ok

攬埋果D成日話非港共阻頭阻勢的人落水

就係想佢出咁做

但香港立法會得黃碧雲、白頭佬、Dead body之流，都唔講支持咗幾多大白象，叫佢去出席都唔肯喎

凡是敵人反對的，我們就要擁護；
凡是敵人擁護的，我們就要反對。

咁咪啦啦聲過哂佢囉，最好過埋侮辱公職人員罪、社會信用系統、愛黨教育

咁就真係無咩值得留戀

我就係睇死支那唔敢，先至留底同佢鬥長命

國安法一個月就立到
你阻到？
攬炒啦

佢咪做哂囉

扮睇唔到

我可以肯定你班白鴿坐低十五分鐘講完一句就會俾国安拉出去 然後所有野一樣光速過 而且投票仲有”民主黨”人員endorse

本身有習總加速已經好快
無啦啦話自己可以喺立法會幫手減速

有冇諗過議案明知點都過到，點解會比你拖時間？就係要反對派反對同抗爭，令到假民主嘅議會又咁樣衰

重點係你攬炒唔到啊，你有啲議員喺裏面搞事先至可以話比國際聽政府而家做緊啲咩

委內瑞拉嘅制裁仲唔夠多咩，咪又係未到台，你要佢哋被制裁嘅同時都要同佢哋周旋，制裁呢個手段先至會有用

你覺得所謂嘅搞事國際政府會理？
敵人叫你留低
諗下點解仲要留

拖時間係可以吸引公眾注意，畀市民有時間知道發生咩事，如果當初送中條例幾日就通過，點樣可以煲大到有一百萬人上街？